「當年拆大台 今被批左膠」 浸大落選內閣成員：心情複雜

2018/4/6

共1幅 上一頁下一頁
【明報專訊】浸會大學上星期完成學生會補選投票，候選內閣因投票率不足基本會員人數的10%而落選，「斷莊」收場。這個名為「漣翊」的內閣，由於部分成員被質疑有政黨背景，被批評為「左膠莊」（大意是本土派用來貶斥傳統主張和平理性非暴力抗爭的人士），投票期間亦有學生曾在票站外呼籲學生不要投票。

內閣的候選外務秘書趙崇佳屬社民連成員，他憶述雨傘運動期間因認為「老一輩泛民做得唔好」，曾與他人一起衝擊金鐘集會的主台。他指自雨傘運動後，許多人寄望有新出路，本土或港獨派興起；2016年立法會選舉，他被邀請為社民連的黃浩銘助選，接觸不同市民後，他有所反省，明白許多事情需要深耕細作。當年自認為屬「本土派」的他，想不到現時被別人批評為「左膠」，坦言心情複雜。

另一與社民連有關係的是候選幹事長黃雅文，她是「社民連之友」，有時幫忙做義工。她說各成員早於第一次諮詢會已承認自己的政治連繫；她亦承諾如果當選，會脫離與政黨的關係，以釋疑慮。

對選舉呈請不樂觀

被問會否考慮重回學聯及出席支聯會的六四晚會，她承認內閣有此打算，但會由學生公投表達意向。她又說不反對港獨，認為是「其中一個方法」，又指如港獨派或自決派等，願景都是希望香港變得民主和自由，原以為可求同存異，沒想過因與社民連有關係而備受抨擊。

內閣已就投票受人阻撓事件作出選舉投訴呈請，黃雅文無奈指對結果不樂觀，而本身是大專團體「工學同行」成員的她，指自己會繼續關注勞工議題。

上一頁下一頁

深耕細作

就算舊時佢都唔會計落本土派啦

搵人換哂D人名做湯家驊

另一與社民連有關係的是候選幹事長黃雅文，她是「社民連之友」

已經成篇唔使睇

落選之後 饅頭雄係無敵神駒Facebook發爛
唔使再扮喇

焦土

求同存異 社民連最追住本土派黎咬,社民連之友話自己本土

五毛羅拔利雲度夫斯基

講真好似學聯咁

事實上係應該有個平台, 幫大家發聲

團結先係力量, 而家太散

所以學生運動停左

當初唔應該拆學聯

至於當年大台, 真係拖慢d 野黎做

你一開始又社民連又人力 入翻學聯個啲立場又一時一樣 都唔好講左唔左膠事啦 。學生會首要就係為學生福利先，你又錯曬FOCUS你叫人點投你......

五毛JR

學聯騎劫本土
唔做好過做

咁應該係改革變學聯唔係退出，始終要集結一班人先有力量，當初退聯有人講過各自出黎攪唔同既運動分散戰線，聽落真係幾好但結果黎睇就係分散左之後咩都攪唔大。

你盲撐話我盲反
澳門狗都幾撚好笑

我贊成另組本土學聯
舊學聯一定有舊泛民左右
改革談何容易

所以點解依家要入返學聯？學生會本土曬，咪入去食返學聯。

咁簡單玩法，周竪峰懂了，其他人不懂

幾時內部改革埋香港政府

樹仁大學學生會前主席、多次被親中媒體指摘支持「港獨」的劉澤鋒，則當選學聯代表會副主席。中大學生潘智鍵則當選為學聯及學生活動基金學生董事，他曾任中大學生會副主席，與中大學生會前主席周竪峰為「莊友」。

係你鍵戰時，人地已經做緊野，拿住舊錢

你攞一個民主選舉同一個小圈子選舉比?

浸會普通話試, 如果8大學聯出聲明
個影響力就會更大
而家各顧各
所以實比校方話事, 無力反抗